究竟仲需要幾耐 香港既學生就唔會講廣東話？

而家無論係地鐵定餐廳，差唔多個個中小學生開口埋開都係普通話，真係難聽到仆街。

令我最嬲同無奈既係，明明十二年免費教育係香港人既福利，但係點解連一班語言都唔係同我地一樣既人都享受到？？

越諗就越無希望，真係好想離開香港

過多10年8年，啲連登仔又會話。

咩呀⋯⋯由細到大都請普通話㗎啦，

都無聽過有人講廣東話。

講緊普通話啦

無架啦 過多幾年全撚部講撚晒普通話 連講廣東話都可能唔係好識架啦 再係咁樣真係心都up撚埋

而家係餐廳食飯，送餐、執枱果個都係講普通話
以東涌間八方雲集為例
送餐出黎果個呀姐用普通話叫號...我果次差d miss左（miss埋右)

樓豬北區仔

有咩好奇怪 學校同學仔講支語 返屋企食飯又睇支那劇 講廣東話我先覺得唔正常

痴撚線。。。會唔會有一日係香港講廣東話都比人屌

你講你？定係d學生

屋企人都話人人都知中國唔好，以前港英年代好好，但無辦法，因為你點都唔會夠政府鬥

連登仔：由細到大都叫開顯卡

住緊荃灣個邊，一出街成街都係大陸人

呢個真係好撚癲。。諗起都驚

真正既代溝，連講既語言都唔同

以前落黎既人都唔會好似而家個d咁，會學廣東話學做一個香港人，但而家落黎個班。。

識廣東話先係真香港人

廣州重講緊廣東話喎

鄉音重到咁 完全唔純正

駁唔到

理得佢正唔正 有地方肯堅持講廣東話已經好值得鼓勵

當你同大部份人唔同 你就係異類 你就需要迎合
到時你被迫要用普通話落單 傾計 先係最悲哀

好快香港就會

港島都淪落啦

你毒撚冇出街？

住天后近老銅嗰頭

係間唔中聽到幾個中學生講下普通話但唔多囉
多數到講返廣東話或者英文

人多殭屍少，殭屍係怪物
人少殭屍多，人就係怪物

咁要睇共諜達哥洗腦有幾成功

天后附近都多啦住哂唐樓
cwb勁多支那人係咁嘈住巴閉
港島中區好少學校就冇咩支那

佢話學生唔
你講嗰啲係撚學生啊

觀塘好撚多撈閪學生講蝗話

當佢地出到黎社會做野就一定要識廣東話
因為我地呢班識廣東話嘅人做曬佢地啊頭
唔識講就屌到識講為止
屋企唔識教就由我地教

返工仲多大陸人啦
每年咁多專才
宜家好似係調返轉唔識普通話唔請

咪同依家屌顯卡一撚樣，仲屌返你轉頭話唔撚係蝗語。

明明係鐵一般事實，班細路都可以話唔係。

嚟嚟去去都係得個句。

咩呀⋯⋯由細到大都係講XX㗎啦⋯⋯邊係蝗語。

無第二句㗎啦⋯⋯

著數呀⋯⋯政府福利個啲就拎到盡。

之後飲飲食食消費就返大陸。

關於香港既嘢就不聞不問。

跟手仲要踩香港。但又要死落嚟

呢度好多㗎。

佢屌返你唔講普通話就有。

大陸人永遠只會要求人地就佢。

你要佢就你，佢又唱國歌㗎啦⋯⋯

以前落嚟個班就唔同，至少肯融入香港，唔識講都會學。

依家啲垃圾仲惡撚過你呀⋯⋯

教下D二三線學校就知咩事
而家係民族大洗牌
加埋日撚日洗你腦話大灣區大灣區
玩撚完架喇

最慘係，以前呢啲Post. 好快爆，一定好好多人覆。

依家極速沉底。

點解，因為呢度都係嚴重蝗蟲區域囉

有鄉音就唔係廣東話
你講英文有港式發音係咪又唔算英文呀

可能幾年就已經可以
見過有啲家長直頭都同啲細路講普通話對答
早排同親戚食飯, 講起依家成街都普通話
仲有人贊成

係。。。而家見到好多人打乜撚野我的你的他的都無人屌

我諗好多大陸黎既中學生已經佔領左呢到

最撚嬲既係有人真心為香港就比人tag左做搞事搗亂

而只係為左自己好既所謂高官就不斷將香港賣出去

仲要聽d老屎忽話咩有得你食有得你住仲想點

由 youtuber 開始

依家啲小朋友咁鍾意追 KOL
狗共培養多啲講狗話既 youtuber
好快啫

純學術上其實學好普通話有著數
先係寫文章會好左
之後去旅行，台灣，大馬星加坡講煲冬瓜可以溝通到
係其他人眼中廣東話都只係方言，即係同我地笑鳩人褔建話潮洲話口音一樣

係學校做兼職教畜 同啲學生講上我堂只可以講廣東話同英文 唔可以講普通話 講一句普通話要罰企5分鐘

呢啲嘢真係要靠啲教畜同香港人齊心

大把香港人一邊番大陸玩 一邊屌普通話 真係笑撚左

依家新港人好無恥
香港係講廣東話，一係就英文，二選一唔鍾意咪返大陸囉

係街見到有人用wechat就好想過去拍走佢部電話

好用唔用用撚埋d大陸apps，比人知晒佢講過咩做過咩都仲on99咁

政府帶頭
學校要普通話
攪到香港人
以為普通話先係自己語言
之後洗腦

土豆
西紅柿

好快充斥香港
身為90後
得覺得真係末代香港人

每日150個， 黎到有公屋有綜援歡迎你
日日係屋企屌西⋯生多個綜援又多D 錢
間屋又大D, 仲100% 有雙糧

共產黨成功⋯ 果種無力感

真心為港嘅人做嘅嘢唔一定啱哂 但漠視呢個社會發生緊咩事嘅人一定錯哂 如果大家都可以行多一步 洗乜嗰幾個人幫大家行多幾千步 行完仲要俾人鬧 少數派之所以係少數派 唔係因為佢地政治立場唔合理 而係因為多數人唔出聲 唔知呢個社會做緊乜 香港變得咁恐怖唔可以怪哂中共 香港人自食其果

幾十年前 原居民講圍頭話 今日你仲會唔會聽到 幾十年後都到香港

你最抵屌嘅地方唔係你嘅睇法，係你無睇新聞嘅習慣

On9完未

前排先比人屌完學左蝗語之後寫作技巧差左

因為白話好多詞語同蝗語唔撚同

唔好係到鳩吹啦

再講去旅行講人地既語言係出於對個個地方既尊重，就算唔叻唔識都會學番幾句當地語言既句子

而家香港既問題係外面人黎到仲要帶外面既文化入黎invade 香港，令到香港本身既文化慢慢被取代，而仲要有人一路話嗡樣係為香港好，姐係好似你咁

幾十年前 原居民講圍頭話 今日你仲會唔會聽到 幾十年後就到返廣東話

最撚on9係去撚到外國都要人講普通話，d鬼佬心諗你講乜鳩

所以只會陪阿婆番大陸探親戚

利申父母阿爺阿麻同我 都香港出世，係阿婆係東莞落黎

係。。。望住細自己幾年既師妹話只有講普通話既男仔先吸引到佢，我即刻忍唔住direct佢叫佢不如搬番大陸住

太撚痴線

各家自掃門前雪呢個文化又係好撚恐怖

早排有人係街發羊吊跌低撞穿左個頭，聽到有人拉走自己個仔話唔好咁多事

好彩你搵左source，我唔洗晒時間應付呢d傻閪

我估十年內。

其實個報告當時出爐時係好多人談論，件事又久唔久都比人拎出嚟講，所以我都唔明點解佢仲講得出口，不過諗諗下佢個世界得台灣星馬，好大機會又一個唔睇新聞唔用腦嘅港豬，唉......

咁撚大鑊點解佢會噉講？

聽聞近排普教中嘅浪潮已經放緩咗，甚至有學校由普教中轉返粵教中。應該係唯一可以放心嘅事
但根本家就係愈來愈多大陸人就算上堂講廣東話，落堂就照用普通話溝通。

應該識既，係屋企講lor。變做上海話係大陸個個情況

支那十年內亡國，唔需要太憂慮香港前景。

鳩噏唔使本

戇鳩 港島都大把

仲有 有「沒」人
啲人見到都覺得好正常

岩啊所以朋友約我番大陸 我次次都推

我帶出意思係華人社會普通話係主要語言

不過無所謂架，上兒登認真就輸了

十年內要走了

當時出report既時候係勁多人屌政府為左鋪路，加快中港融合。。。越諗越恐怖

究竟呢個政府有邊樣野係為香港人好

點撚知

淨係知佢三日唔埋兩日就會番大陸玩

Ig story post既人大部分都係講普通話

打既caption蝗味極濃

完全係到個被染紅既小妹妹

其實唔難明點解而家既人中文越黎越差

連平時學既野都無機會係現實生活中practice 有咩可能會進步

遇著呢D見一次投訴一次，Post埋上facebook

但係連佢既屋企人都係蝗既話，番到屋企都講普通話

無人講過香港廣東話係最正音，可能人地覺得香港音先係鄉音。

係就好

唔係話憎中國，只係呢個國家既文化太可惡

曾幾何時見到鬼佬/日本仔佢地好proud of自己國家既時候，都好想自己可以有到個令自己感到驕傲既國家，但中國呢個垃圾真係撐唔落

其實已經唔洗講 見過local會就大陸人講支那話
寫野就學埋大陸人咁又臭又長

主要語言播，哈……你自己睇啦吓。我懷疑你唔止世界觀窄，直頭你自己講嗰d地方都未去過，你自己唔識就算，請你唔好將唔係事實嘅嘢係度散播。

馬來西亞 - 官方語言為馬來語（Bahasa Melayu），英語也是常用語言。

You will be able to speak English to Singaporeans, most of whom are fluent in it. Many Singaporeans also speak an additional language, usually Mandarin Chinese, Malay or Tamil.

每日150個
導致港豬絕種了

平時我都唔會出post

但而家真係太嚴重

肥絲既出現都未必係一件壞事

唔知你住開邊頭

我由細到大既華人社會就係講廣東話既香港

又鳩吹

連土生土長廣州人都話香港廣東話好好聽

洗乜就佢地

聽唔明咪叫佢睇下無間道

唔止港豬，連真正既香港人都無晒

客家話當年咪一樣俾人標籤，最後被淘汰，今次仲有政府助攻，應該死得仲快

利申，唔識普通話

真係唔知佢假膠定真心

認真post都入黎引戰

條友真係唔識架喎

中文都要普通話教

我做前線
啲客講普通話我都用返廣東話答返佢

我覺得又唔駛感執著既
咪當佢英文既英式同美式口音咁睇
大家講既都係粵語

支那話全面普通個日就係廣東話玩完既一日

大埔已經 中學生8成講普通話

呢班真係垃圾嚟，班支那婆嫌香港啲屋細又要申請住公屋，佢老母閪啊

支那已經越趨瘋狂，四圍樹敵，好快就會同世界各國爆發戰爭，步納粹德國後塵，支那十年內必亡，我有信心！！

爆左香港都有排受。。不過長痛不如短痛

最恐怖係果啲普通話同廣東話一樣流利嘅中小學生，你根本唔知邊啲人邊啲鬼

而家已經痛緊啦，支那亡後，我哋冇可能衰過呢22年香港所受嘅。

有啲學校為咗收夠籌唔殺校，開啲雙非單非班，全程普通話，連廣播早會通告橫額都用普語同簡體字。
好多學生係識同講到廣東話嘅，佢地係故意講普通話嘅。
學校都係幫兇之一！

唉

可惜既係我地得個兩代人 80 90
面對既係
日日吹奏蝗國幾好既老屎忽
上唔到位同你同級日日R爛腳準備上大陸叫雞既中坑
同我地一樣年紀但乜鳩都唔識做又溝通唔撚到既「新」本地大學生

唔係話我地上唔到位
我地上到位都未必改變到一間公司既風氣同取向
更唔好講根本好多香港公司根本就係服務蝗蟲以生

Btw 聽朋友講仲有公司堅決唔請蝗蟲 好值得尊敬

改正當推po

十年
隨時講廣東話係犯法

而家暫時中學生都仲講廣東話，但有時會用d普通話字眼

但小學生。。。淪陷左啦仲要好自豪咁

呢個真係好撚嬲

點解咁多人為左利益可以連自己屋企都賣出去

又唔見佢推個女出黎做雞

邊間公司，有得幫襯一定去

諗起都驚。。。

我呢幾日見到既都講緊普通話

講緊係係地鐵都聽到中學生講蝗話

好心up

香港回歸左之後好似無進步過咁，停左22年

一路比其他國家爬頭既感覺勁難受

人人出街都燥撚到仆街 係香港生存真係好撚辛苦

最辛苦既係睇住自己屋企慢慢變得好陌生

𠴱種無力感先係最痛苦 因為我愛香港先會咁上心 出街見到啲仆街大陸西破壞香港秩序就會開拖屌到佢上天 但又屌得幾多次呢
我愛香港 但香港唔愛我

叫號

嗌number丫

真係

勁撚多大陸人好中意衝入鋪頭

搭車搭地鐘又唔撚排隊

有時唔係話爭一兩個人，而係啖氣真係吞唔撚落

好蝗

所以我叫班堂細佬妹
點都好，要學好英文
唔係日日返去上堂對住普通話又慣左講到時英文都唔識講

好彩我個幾個都唔會講蝗話

因為佢到講我就鬧佢地

廣東話同繁體字，2047年之前一定會被港共消滅

有親戚娶左件垃圾蝗婦
又唔識教仔個仔勁曳書又唔讀
問我點算點教好
叫佢個仔學好左左英文先，佢都話下有用咩？
無架無用架
大學返大陸讀到時做騰訊就唔會用到英文

家下通街都係大大聲講普通話既學生

應該會愈來愈明顯

變得太快喇

差唔多架啦 政府同知名人士其身不正 香港點會好呀 達哥夠口講支持繁體 但係身體力行用殘體 香港無架啦 新一代買野比錢用支付寶 娛樂用抖音 聽大陸歌手 睇鬥魚直播 用淘寶網絡購物

講少少正面野，依家幫幾個某舊區小學生補習。佢地係地道香港人，講純正廣東話 。有同我分享過佢地常識堂老師有好認真咁講香港同中國嘅分享，有同佢地講九七回歸嘅好與壞，有講當年嘅天安門事件有幾血腥。
至少依家仲有班老師好有良心，仲有班小朋友知道中國大陸唔想佢地知嘅歷史，過幾年就唔知了

學一種語言唔單止係學佢點講
其實無意中會學習埋個種語言既文化

你講過既野一樣都無用過

十年內